港台戰線－台灣總統大選情況 你支持台灣人之前應該要知道

純粹都係同大家分享台灣選戰既現況，我由7月開始都好留意台灣大選。

1. 蔡英文選情穩定 與韓國瑜差距開始拉開
自八月開始，蔡英文的民調已經穩定地在韓國瑜之上。香港「反送中運動」至「流水革命」對綠營以及蔡英文選情有利，加上韓國瑜本人表現極為差劣，近期更爆出韓國瑜在幾年前炒房的爭議，韓國瑜這兩年所經營的「庶民」形象，已付之流水。韓國瑜顯然善言不善政，無法與中共切割，與美國關係差劣，市政國政頻頻出錯，讓藍營內的知識藍、專業藍、甚至是常識藍也不想投票予這表裡不一的國民黨候選人。

有國民黨前黨員更直言：韓國瑜是台灣有選舉以來，最差的候選人。

蔡英文的內政一直為人詬病，但是在國際關係上她的表現非常優秀，經歷了2012與美關係滑鐵盧後，2016捲土重來，成功令自己以及民進黨變成現時台灣唯一的美國代理人。在美中貿易戰中，台灣選了正確的位置。更重要的是，面對香港一國兩制的崩潰，蔡英文毫不猶豫站在台灣主權的一方，毫不退讓，這在許多台灣人眼中，是非常加分的。與以往民進黨台獨立場不同，蔡英文成功以「中華民國台灣」的主權論述，有效團結絕大部分台灣人，即使是藍營的選民也無法對此有任何挑剔。面對韓國瑜賣台的立場，有藍營選民更願意蔡英文作為他們的總統。加上，賴清德作為其副手，部分深綠立場的選民，也漸漸歸位。

在最新的民調，蔡與韓的差距拉開至17.3%，韓的支持度更跌破25%死亡線。(再作甚麼競選活動也返魂乏術)
加上，台灣人集體回憶宋楚瑜再度出選，不少藍營選民視其為安慰劑，再次打擊韓國瑜選情。
在這場大選，蔡英文的選情比民進黨好。

2. 總統選戰冷淡 焦點轉移到立委
在很長的一段時間，國民黨在政黨支持度一直領先民進黨。然而，在國民黨公佈其不分區立委名單後，國民黨的支持度開始下降，並與民進黨的支持度出現黃金交叉。

國民黨正在「新黨化」（新黨在2016年大選有明顯的紅統立場，是賣台的親共政黨），國民黨交出其不分區名單後，台灣社會盡是一片嘩然，因名單上不乏親共候選人，更甚者，是中國共產黨的人，當中有兩名便在2016大選中新黨的不分區名單之上。在不分區的規則下，這些中共代理人是鐵定當選的，此舉引起台灣人民的不滿，認為國民黨已不是藍，而直接是紅。

淺藍選民可能離棄國民黨，而其藍營的部分選票會流向宋楚瑜的親民黨以及柯文哲的民眾黨，藍營再次洗牌、分裂。不過，不管是親民黨還是民眾黨，都不過也是中共在台代理人，只是換一張臉皮罷了。宋的立場不用多說，而柯暗紅的言論也是愈來愈明顯。國台辦此方針，與香港中聯辦：以民建聯為主，其他保皇政黨為輔相似。

而綠營的部分選民，雖然認同蔡英文，但不見得一定認同民進黨，相信時代力量、民眾黨將會吸走民進黨部分選票。

台灣大選選戰，最有可能出現的結果是：
蔡英文連任，得票少於2016年，韓國瑜得票少於2016朱立倫，宋楚瑜得票高於2016的自己。
民進黨為最大黨，但不過半，藍營出現碎片化。
台灣，由兩黨政治走向暫時性的多黨政治。

3. 王立強案的影響 令國民黨及其他中共系統尷尬
早前，王立強在澳洲爆出中共在外國的間諜行為，如何幫助韓國瑜贏得高雄市市長之位，如何干預台灣總統大選，更直指中國創新投資主席兼行政總裁向心是中共的高級特務。及後，台灣政府反應迅速，將在台的向心夫婦拘留，與早前陳同佳案的進退失據，截然不同。

有趣的是，在台灣政府作出反應之前，國民黨、親民黨、民眾黨分別有黨員不相信王立強為中共間諜，其言論與中共頗為一致。但是，蔡英文政府似乎一直對此事瞭如指掌，甚至派員到澳洲合作調查，這顯示蔡政府一直有與澳洲當局秘密地合作，而美國更是為兩國合作穿針引線的「老大哥」。中共系統對於台澳美合作的後知後覺，更顯示此他們完全在狀況外。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
今次，國民黨正式共產黨化，等同中共直接參選台灣立法院，同一時間，中共亦開始培養多元的親共政黨。
有唔少人都認為，2020大選係台灣民主既一個重大考驗，
如果捱得過，台灣民主將會健康地發展落去，
如果捱唔住，美麗島好有可能係將來將會一片血紅。

歡迎討論 香港人應該點樣支持台灣

香港人可以做咩
雖然臺灣就係我地兄弟手足
但我覺得唔應該比太多意見

臺灣國民揀臺灣總統

我認同
我見到有啲連登仔想幫台灣人
但我相信任何國家都好，都唔應該教人地人民點樣投

加上，台灣人集體回憶宋楚瑜再度出選，不少藍營選民視其為安慰劑

非常贊同閣下的觀點，對台灣的政局分析深入

Ps: 台灣人

香港人勇敢追求民主，就是對台灣人的啟發

香港朋友的心意，大多數台灣人都知道

臺灣手足

Push

香港撐住
台灣會用選票支持你

推

宋楚瑜2012年起 係每屆既唯一一位係大陸地區 並且係共匪竊政前出世既候選人

男朋友係台灣人，佢會投泡菜魚
佢話我地全部人都俾民進黨洗腦阿屌

你男朋友應該年紀很大了

30歲以下支持韓國瑜的不到10%

總統選舉基本上無懸念，十之八九蔡英文連任。

至於立委：
喺不分區名單，國民黨實在太柒，民進黨同時力等等嘅綠營，應該可以再下一城，衝擊26-28席(上一屆係24席)。

分區立委，國民黨就仲有啲基本盤，但都冇乜威脅，席數唔會多得去邊。我識嘅一啲藍營內部人士都係估12-13席 (上屆15席) 。

你話民眾黨呢類投機派，聽落去好似前路唔錯咁，但我諗立委頂盡都係2-3席。

我嘅結論係，喺實質嘅政治參與上面（搞撐台灣集會等等，如有），香港冇乜嘢可以幫到台灣。香港人只要繼續做好本份，表現多啲抗共意識，如黃色經濟圈等等，綠營自然會睇到，佢哋識拎嚟做宣傳，都唔使我哋操心。

你班人未住過台灣，就以為民進黨好正義

台灣的新聞媒體都會報導香港消息，蘋果日報報導更多
很多台灣人看連登，我還特別申請帳號〈使用台灣的大學信箱〉
請多關心英國、日本等國際戰線，尤其是香港人權法通過之後
台灣是堅定盟友，所以請多邀請其他國家攬炒中共

我是台灣人，不是民進黨

韓國瑜本來就是國民黨的草包，17年前是新北市〈台北縣〉立法委員

PS：我是新北市人

親民黨、民眾黨主幹唔洗擔心
但好怕內部中共有人滲透
國民黨不分區有葉毓蘭 吳斯懷
唔洗諗過半

起底你，應該是香港五毛

台港最大敵人都係中共
焗住揀less evil都無辦法

綠黨
11月28日上午8:52 ·
【守護台灣的魔術數字】
早安， 守護台灣，讓我們一起守住兩大防線。
＃總統不投韓國瑜 只要韓國瑜的總統得票低於320萬票，就能讓韓國瑜領不到政黨補款領取門檻，替國家省下接近1億選舉補助款。
＃政黨不投國民黨 只要國民黨選票低於159萬，就能讓吳斯懷落選，守護台灣安全、省下更多政黨補助款！
＃守護台灣我們一起
＃不只是抗中護台
＃政黨票投綠黨

低於159萬
有難度

說不定就是那10％....

反滲透法草案 立院無異議逕付二讀
最新更新：2019/11/29 21:37
立法院會29日處理民進黨立法院黨團所提的反滲透法草案逕付二讀，藍綠祭出甲級動員令，全案在無人提出異議下順利通過。中央社記者王揚宇攝 108年11月29日

（中央社記者王揚宇台北29日電）立法院會今天處理民進黨立法院黨團所提的反滲透法草案逕付二讀，藍綠祭出甲級動員令，全案在無人提出異議下順利通過。

立法院程序委員會26日排定29日院會議程，反滲透法草案排入報告事項；民進黨團今天提案要求全案逕付二讀。

為確保反滲透法草案能順利逕付二讀，民進黨立委早上6時就在議場前集合，防堵國民黨杯葛議程。

國民黨團則是在黨團辦公室召開記者會，公布反併吞中華民國法草案，訴求避免中華民國遭消滅、併吞、取代。

此外，台灣基進則在立法院外召開記者會，聲援反滲透法草案。台灣基進不分區立委參選人陳奕齊說，希望能儘早通過法案，以增加中共干預台灣的成本。

立法院會上午處理報告事項時，民進黨團提案將反滲透法草案前的報告事項案全都退回程序委員會重新提出，直接處理反滲透法並提出逕付二讀的要求，在場無人有異議的情況下，全案順利逕付二讀，並未表決。

反滲透法草案明定，任何人不得接受滲透來源指示、委託或資助，捐贈政治獻金或影響選舉罷免、公投行為，違者可處5年以下有期徒刑或併科新台幣500萬元以下罰金；也不得以強暴、脅迫或其他非法方法擾亂社會秩序，或妨害合法舉行集會、遊行，違者可處1年以上7年以下有期徒刑、拘役或科或併科500萬元以下罰金。（編輯：蘇龍麒）1081129
-----------------------------------------------------------------------------------

還有「反滲透法」可以修理國民黨

沒錯，你對了。

可以講下賴清德？

沒看到30歲以下

如果香港女孩想嫁給韓粉，就要有當426支那豬的心理準備

務實台獨派

衝突一定會多，找政見一樣比較好。

藍絲也有年輕人，只是利益不同吧。

所有政見唔同的人，就係收錢，就係五毛？民進黨黨工就係呢種質素

選空心菜，讓經濟繼續爛下去，過去4年有目共睹

426是台語：死阿六〈陸〉
你可以上PTT看，多少台灣人罵426
台灣人稱中國人為死大陸仔426

防唔到全部
吳斯懷呢啲如果入國防委員會
之後爆料
你點防

你媽是民進黨，你一輩子是民進黨
狗屎民進黨

426

依啲弱智飛撚咗佢啦

沒，我同意你的。我只是說，這其實不是世代之爭，而是價值觀的衝突。黃絲其實很多老一輩，也有很多新移民大媽。同樣地，親中年輕人也可以為了家中背景或自身利益而這樣做。

「#全民下架吳斯懷」 拚藍營政黨票低於159萬票

反滲透法草案明定，任何人不得接受滲透來源指示、委託或資助，捐贈政治獻金或影響選舉罷免、公投行為，違者可處5年以下有期徒刑或併科新台幣500萬元以下罰金；也不得以強暴、脅迫或其他非法方法擾亂社會秩序，或妨害合法舉行集會、遊行，違者可處1年以上7年以下有期徒刑、拘役或科或併科500萬元以下罰金。

怎麼了，下一步是否要趕所有外省人回大陸？

新台灣人與426的差別在於土地認同
認同中國就是426

表面上可以
但佢一定唔會公開爆
雖一辦法係佢選唔到入立院

*唯一

可惜兩蔣死得太早，要不然怎會讓現在這些人肆無忌憚！連台獨都說得好像是合法似的。

你媽是中國人，你一輩子永遠是中國人
426

感謝

中華民國包括大陸地區，不存在只限台灣的土地認同。這種民進黨的論調，只能騙小孩！

支持香港手足

提醒佢地中共係香港搞個一套
點樣搵熱狗搞分化
點樣係經濟上面逐步侵蝕同控制日常所需
令你愈黎愈依賴佢

終於現形了 那麼晚還工作啊黨工先生？

是的，認為國家利益至上自然親中；認為個人自由更可貴自然親台。

親港大媽是香港人

是的 同意

使您娘卡好

台灣有IT產業和觀光業不必靠中國

你咁巴閉
民進黨有咩血腥震壓政治行動

講黎聽下

邀請你來台灣玩

英文當選

中共係咪就會進攻台灣？

駛唔駛去幫英文助選？

中共打台灣需要100萬軍隊
歡迎中共攬炒台灣

唔駛
香港朋友犧牲太多了

去嗌下姐
果陣sem break 當 grad trip lor

分手啦

鼓勵佢地投票＋ 投啱票就得 我同啲台灣朋友都係咁講。

咪玩啦老美邊個做總統都唔會比中共打台灣

歡迎來台灣旅遊